---
title: 談判桌下的悲劇
layout: post
lang: zh-Hans
category: tragedy_after_negotiation
depth: 2
date: 2012-12-30 00:00:04
---

### 4. 

<br/>

异度集团的人非常注重效率，弃天帝打完电话不到半小时，一辆林肯Navigator就出现在了玄宗的山门口。

“……他们这么爱炫富，估计不好意思向我们索赔？”望着并排在一起的两辆豪车，白雪飘若有所思地说。

九方墀他们听了，只是无言地摇摇头，这想法实在是太天真了。

<br/>

“啧啧，撞得还真惨。”

从林肯车的驾驶室里走出来一个四十岁上下，身材壮硕的男子，板寸头，戴一副褐色墨镜，敞开的花衬衫里的紧身运动背心勾勒出完美的胸肌线条，脖子上挂一条小指粗的金项链。

“这是谁干的好事。”壮汉声如洪钟，墨镜底下的眼睛扫视场的玄宗众人。

“是我！”怀抱着舍生取义的悲壮情怀，白雪飘卯足了力气大声喊着。他的身体不自然地僵硬着，手举得笔直。

喘了口气，他继续说道：“一人做事一人当，怎么能连累同修。”豁出去了！壮士一去不复返原来是这样的感觉。

那壮汉见他紧张成这样，豪爽地大笑。接着，他走到白雪飘跟前，伸出粗壮的胳膊勾住他的脖子，压低声音说，“让那个混蛋这么吃瘪，干得好啊，小鬼。”说罢，还向白雪飘挤眉弄眼。

“哈、哈哈哈…过奖……”显然白雪飘还沉浸在自己的悲壮之中，没反应过来。

“…补剑缺，放纵你太久，连自己应该是什么立场都不知道了么。”也不知道弃天帝有没听到补剑缺损他的话。

“你阿妈咧、放年假都被你一个电话叫出来。”

这边在气氛融洽（？）地闲扯，另一边，伏婴师和车险经纪人算天河的事故鉴定工作已经进行到了尾声。

“弃总，请您过目。”算天河将一份损失鉴定单双手呈上。

“不用给我看，拿给他们去。”

“估价五十万？！”看到单子上的数字，白雪飘失声大叫，“这是敲诈勒索吧！”

这种没见识的置疑，弃天帝觉得根本不值一哂，他无视白雪飘，递给苍一张自己的名片。

“想好了怎么赔偿，就直接打电话。”毫不掩饰的得意口气。

之前收到的断风尘的名片，连“工商管理硕士”都要标注好，说是名片，简直就是一份袖珍型简历。

弃天帝的名片则是另一种风格，办公电话之类的信息被丢在反面的角落里，正面只印着毛笔竖排写的“弃天帝”三个字。看那字，雄浑有力，一气呵成，气派非常。

扫一眼那名片，苍脑海中就依次闪过这么几个念头：

1.     这人的字居然这么漂亮？

2.     不太可能，是花钱请人写的。

3.     …这样给人下结论太过武断。

弃天帝没有读心术，他看到的只是苍那一如既清冷的眼神，以及没表情的脸。他觉得自己被怠慢了。要知道，从来没人如此不将他放在眼里，为此，他非常光火。

“向来我就对慈善事业没兴趣，无论是谁，只要是欠我的，就绝对不会客气。”弃天帝一边说着这么欠扁的话，一边优雅地将手支在林肯车的车顶上。

苍微微地把头侧向一边，仿佛不屑于多看眼前这人一眼。

“暴发户”三个字，轻悠悠地从他的口中吐出。

声音很轻，却没有逃过弃天帝的耳朵。

“你说什么？”显然他被刺激到了。

这位年轻俊美的异度集团总裁，不仅多金，也是品位卓绝，眼光独到，向来就是时尚界的风向标，“弃天帝的选择”，代表着高雅、高贵、高品质的追求。……这样的弃天帝，从来都不会想到，有人会对他作出如上的评价。

见苍毫无反应，他加重语气，又重复问了一遍话。

苍索性转过头来，用冷淡的眼神直视弃天帝。

两人像是定格了一样，就这样沉默着对视，凝滞的空气之中仿佛有汹涌的暗流。

回到车上的补剑缺摇下车窗，向苍伸出大拇指点头示意，对于咫尺的身后发生的这些，盛怒中的弃天帝毫无察觉。

“很好，我改变主意了。该怎么办，还是由我来决定吧，五十万，量你们也凑不出来。”最后，还是弃天帝先开腔。

苍听闻，只是若有似无地笑了一下。这让弃天帝不爽至极，但又不知道自己在气什么。

<br/>

“弃总，时候不早了，晚上您还有预定的安排，请上车吧。”见形势不妙，伏婴师连忙插话进来。他打开车门，弯腰伸手做了一个“请”的动作。

弃天帝冷着脸，一言不发地钻进车里。

“那么、弦首，还有玄宗的诸位，后会有期了。”上车之前，伏婴师留给众人一个阴惨惨的微笑。

<br/>

<br/>

回来的一路上，弃天帝都一语不发。

“弃总，我现在就给任律师打电话，正式起诉玄宗？…他们既然无力赔偿，就只能从封云山上离开。”伏婴师见到他的上司依然没从恶劣的情绪当中回复过来，便如此建议道。

“这样就没趣味了。”弃天帝摆摆手，“况且为这种愚蠢的事打官司，令我觉得无聊。”

“那么，您爱车的维修费用…？”

听到这话，弃天帝的表情更加阴沉了。

以异度财团的财力，要问一群穷酸道士讨要那笔钱，一定会让人耻笑，他弃天帝不想做这么掉价的事情。可是就这么算了？回想起苍轻描淡写的那句话，他又是一阵不爽。

“用钱来要挟什么的，有失体面，我不屑于这么做。”沉思片刻之后，弃天帝说，“不过我想让那个不知好歹的苍尝点苦头。”

这也是伏婴师很想干的事。

“那么，这件事交给伏婴师来办如何。”他的语气之中有一种微妙的兴奋。

“就这么办吧。”似乎…自己的目的和最初不太一样？但是弃天帝懒得多想，现在想要干的事才是最重要的。

<br/>

<br/>

<br/>

断风尘怨声载道地在散发着陈旧霉味的房间里摸索着，不时被灰尘呛得直打喷嚏。

“还没有找到？你还真是不中用啊。”伏婴师悠哉地倚在门上。

“……你都收集了什么乱七八糟的东西。”断风尘一转身，却冷不丁和架子上一颗骷髅头两两相望。

一声惨叫之后，断风尘向后跌倒在地。

“真失礼，这件屋子里收藏的，可都是珍贵的魔法道具。”伏婴师把玩着一只风干的兽爪。

断风尘无语地瞥了一眼刚才吓到他的那颗髑髅，这么一个阴森又嗜好古怪的人，却这么受弃天帝器重…想着想着，又是一阵难以压抑的酸楚。

一个小时以前，弃天帝把“让苍接受教训”的任务交给伏婴师，并授权他可以随意调遣公司员工，结果断风尘就被他拉来打杂了。

“…啊，等等……你要的是这个么？”断风尘跌倒的时候手里无意中抓到了一份羊皮纸卷。

“是的。”伏婴师接过纸卷打开仔细地看，断风尘也凑了过去，却只看到密密麻麻的他看不懂的文字和图形。

“呵，看来我没记错，这次就用这个吧。最后部分的字迹看不清楚，最重要的操作方法部分的文字没有缺失。呵…呵…呵……”

断风尘没来由地打了个寒颤。

<br/>

<br/>

封云山，玄宗的会客室。

房间一角桌子上摆放的老式胶木电话机铃声大作。

“喂、这里是玄宗。”在大家紧张的注视之下，苍接了电话。

“弦首……”虽说是今天初次见过的人，但那种阴柔的声音却让人不会认错，是伏婴师。

“我是来邀您赴一场赌约的。”

<br/>

<br/>
